經過今次大選，台灣經濟應該會有機遇

先唔講其他產業，淨係講旅遊先
今次選舉全世界關注，過百間外媒去到台灣採訪，之後全部正皮
一次選舉吸引晒全世界眼球
日後就算中國再封殺多啲大陸旅客去台灣都好
去台灣既歐美日韓甚至東南亞同埋南美洲既旅客只會越來越多

成日呻無大陸遊客做唔到生意果啲，真係應該係反滲透法下俾台灣政府查下係咪紅色經濟圈嚟

我個同事反而話大陸會斷台灣更多交流 經濟旅遊封鎖台灣
美國會迫台灣買更多美國農產品
未來台灣經濟會更差喎

time will tell 唔使係到估

中國斷既咁咪台灣咪斷台積電供貨俾佢
我諗美國爭得台灣返嚟就唔會虧待佢，買農產品既錢點及得上買美國軍事裝備同戰機呢

何況台灣農產品價廉物美，香港黃色經濟圈既商人應該買多啲添呀

我覺得對香港人都可以係一個機遇
建立同台灣更緊密既關係

機你老母遇

整體遊台人數冇跌過，內地人遊台係少左，但係睇返數據東南亞遊客大增，歐美直飛到台都有增長，彌補陸客跌幅。

不再重則人地客源反而更好，以往受惠大陸團的生意好多係中資係台灣搞的生意，親中派別的人就大賺。

宜家平衡返客源唔使俾人揸春袋，又可保持增長

另外，蔡英文施政下台灣經濟慢慢有起色，唔多唔少受惠於美中貿易戰，台資回流，外資流入，股市越升越有，連台幣都升唔少

你估蔡英文新南向戰略無同美國協調咩

你同事同蓝尸口頭禪「冇支那會點點點」有乜分別？
你同事係呀爽？

美中貿易戰, 大把台資撤出支那搬回台灣, 當中不少係高科技及高增值產業, 所以上年台灣GDP增長比預期好得多, 係支共不停吹奏台灣冇咗支那遊客經濟差嘅大話啫

台灣今次由民進黨勝出, 即係表明往後都係繼續行親西方自由世界路線, 起碼唔係親支而被美日提防疏遠, 仲可以預期美台會簽自貿協定進一步加強台灣的經濟發展, 真係躺著都贏

反而如果係韓國魚班親支派贏咗, 美國就會當台灣係支共嘅附庸國對待, 隨時陪同支共大佬一齊被美國封殺冇運行, 到時D台資廠又要搵地方搬, 係班台灣藍屍真心以為跟支共搵食有著數咁L蠢.

我哋黃色經濟圈應該揾台商合作

Exactly. 台灣農產品價廉物美

呢啲真係意識形態灌輸

佢真係咁同人講 台灣冇左大陸就乜乜乜
話韓魚入中聯辦唔好睇得咁重
台灣比日本迫買福島農產品咁
我自己就期望美台經貿加強 會為有利發展經濟

美台經貿一定會加強，今次擺明係買台灣搞大陸
如果唔係唔會係咁幫台灣捉共諜

美國同台灣簽到FTA嘅話 咁台灣就真係會「發大財」

大陸係白粉，上電個下係爽

美國會搬F16維修基地去台灣
仲有高科技產業，半導體
又有好大發展空間

旅遊業就唔好講

依家21世紀 要發達
唔通學韓總咁講
賣幾個生果來發達咩

依家台灣高科技產業 是非炳3好景

台積電岩岩先主動cut左支那華為訂單

來緊我會去番多啲台灣

機你老母遇，用埋啲支那中文

FTA
民主自由貿易圈

5nm推出之後台積電真係開左條金水喉一樣
到時大陸咪跪番轉頭買